\documentclass[french]{exam}
\input{ ~/Nextcloud/cours/preambules/mes_packages_lua }
\input{ ~/Nextcloud/cours/preambules/style_act }
\header{\textbf{Thème 1.} Objets connectés} 
{} 
{\themeSNT}
% \usepackage{minted}
\tcbuselibrary{minted}
%--------------------------------------------
\begin{document}
\titre{\textbf{Activité 3.} Ordre de mission}
\begin{contexte}
  Vous êtes recruté par une agence de renseignement, dont il n'est pas possible de vous
  divulguer le nom.
  
  \textbf{Votre mission}, si vous l'acceptez est de programmer un 
  micro-contrôleur de type microbit, afin d'envoyer des messages à notre agent infiltré
  dans l’établissement, dont le nom de code est « Monsieur S ».
  \vspace{.5cm}
  \begin{center}
    Ce document s'auto-détruira dans dix secondes... bonne chance.
  \end{center}
\end{contexte}
\begin{minipage}{.45\linewidth}
  \centering
  \includegraphics[scale=.3]{cia}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.45\linewidth}
  \centering
  \includegraphics[scale=.1]{top_secret}
\end{minipage}

\textbf{Objectifs : } 
\begin{dinglist}{43}
  \item Comprendre comment on peut actionner une microbit à distance.
  \item Utiliser la console pour entrer et recevoir du texte.
  \item Réaliser une IHM
  \item Rechercher l’information dans la documentation
\end{dinglist}

\textbf{Python:}
\begin{dinglist}{43}
  \item Structure conditionnelle
\end{dinglist}
%--------------------------------------------------------------
\section{\infos}
\begin{docs}
  \docL{Information sur le programme à mettre au point}{infos}
  \textbf{À faire une fois au début du programme}
  \begin{itemize}
    \item Penser à importer les bibliothèques utiles (ici microbit et radio)
    \item Allumer la radio 
    \item Configurer le canal de communication (information donnée par 
    notre agent de liaison en temps utile)
  \end{itemize}
  \textbf{A faire en boucle}
  \begin{itemize}
    \item Stocker le message reçu dans une variable appeler « message »
    \item Si le message est « OUI » (en majuscule):
    \begin{dinglist}{217}
      \item Afficher sur l'écran un smiley content.
    \end{dinglist}
    \item Si le message est « NON » (en majuscule aussi):
    \begin{dinglist}{217}
      \item Afficher sur l'écran un smiley triste
    \end{dinglist}
    \item Sinon : 
    \begin{itemize}
      \item Si on appuie sur le bouton A: 
      \begin{dinglist}{217}
        \item Envoyer « OUI »par radio
      \end{dinglist}
      \item Si on appuie sur le bouton B : 
      \begin{dinglist}{217}
        \item Envoyer « NON » par radio
      \end{dinglist}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{docs}
%------------------------------------------------------------------------
\section{\travail}
\subsection{Partie 1 : communication rapide et discrète}
\begin{enumerate}
  \item Dans le logiciel Mu, écrire un script permettant à deux cartes microbit de
  communiquer de la manière décrite dans le document ci-dessus.
  \item Appeler notre agent de liaison (Nom de code: « Monsieur S ») afin de vérifier son
  script. Après son accord, recopier le srcipt et compléter l’instruction
  \pyth{radio.config(group=...)} avec le numéro qu’il vous indiquera.
\end{enumerate}
% 
\appelProf
% 
% \begin{tcolorbox}[enhanced, title=Script de communication, colback=white,
%   colbacktitle=yellow!10, coltitle= black, colframe=blue!50!black,
%   attach boxed title to top left={yshift=-3.0mm, xshift=.5cm}]
%   \pointilles{13}
% \end{tcolorbox}
\begin{enumerate}[resume]
  \item Tester son script pour communiquer avec nos agents
\end{enumerate}
%
\subsection{Partie 2 : communication par texte}
\begin{docs}
  \doc{Ouvrir le terminal de Mu editor}{mu}
  \begin{dingautolist}{202}
    \item cliquer sur le bouton « REPL » 
    \raisebox{-5pt}{\includegraphics[scale=.35]{repl}}
    \item Appuyer Sur le bouton « Reset » au dos de la microbit.
  \end{dingautolist}
  \textbf{Attention : } on ne peut plus flasher la microbit dans ce mode : il faut appuyer
  à nouveau sur « REPL » pour pouvoir le faire à nouveau.
  %
  \doc{Quelques instructions utiles}{instructions}
  \begin{itemize}[leftmargin=*]
    \item \pyth{print("Blabla")} est une fonction qui affiche le 
    texte passé en argument.
    \item \pyth{message_envoye = input("ENVOI: ")} est une 
    instruction permettant d'entrer au clavier une chaine de caractère 
    et de la stocker dans la variable \pyth{message_envoye}.
    \item \pyth{None} est un mot clef en python qui signifie 
    « rien » ou \og vide\fg{}. Elle sera utile pour vérifier qu'aucun message 
    n'a été reçu.
  \end{itemize}
\end{docs}

\textit{On souhaite maintenant envoyer des messages textuels à notre agent infiltré, via le 
  terminale.}

\begin{enumerate}
  \item En s'inspirant du code précédent, proposer un code utilisant les instructions
  \pyth{print} et \pyth{input} On pourra s’aider du document
  \fichier{communication\_texte.py}.

  \appelProf

  \item Après accord de l'agent, recopier le code dans son compte-rendu.
\end{enumerate}
%
%
% \begin{tcolorbox}[enhanced, title=Script de communication par messages 
%   textuels, 
%   colback=white,colbacktitle=yellow!10, coltitle= black, colframe=blue!50!black,
%   attach boxed title to top left={yshift=-3.0mm, xshift=.5cm}]
% \pointilles{12}
% \end{tcolorbox}
\end{document}